張超雄：示威者衝擊立法會是集體自毀

工黨立法會議員張超雄出席電台節目時表示，示威者前日闖入立法會是針對權力的象徵作出破壞，並非傷害他人，是下一代在絕望中做出的行為。他指出，示威者並非出於一時衝動，而是經詳細考慮才行動，部分人甚至將3名示威者的輕生，怪責在自己身上，決定以死相搏，形容示威者是集體自毀。

張超雄又指出，民主派立法會議員當日心情矛盾，與抗爭者有同樣的訴求，但當時立法會並無開會，亦非正審議修訂《逃犯條例》，不認為他們的方法能夠達到目標，因此議員決定抵擋示威者。

出席同一節目的學聯前副秘書長岑敖暉表示，示威者的抗爭對象是政府，經歷過百萬人上街遊行、警方開槍、有人失去性命，但政府仍然無動於衷，令示威者感到絕望，而政府堅持要舉行七一升旗禮、慶祝回歸22周年，示威者未能到場表達訴求，是觸發及後衝擊立法會事件的主因。他認為，多名市民輕生，是港人的悲劇，但政府仍大肆舉行喜慶酒會是不恰當，示威者無意傷他人，亦有保護文物，不認同示威者是暴力，也並非暴徒。

岑敖暉又稱，問題自多年前已經開始累積，包括人大8.31決定扼殺普選的可能，以及政府剝奪部分人的參與權等。

爸爸

管吓你老豆啦

南亞大軍準備好未

總算講護d人話